曾經去俄羅斯交流，你問我答

小弟曾經去俄羅斯交流十個月，嗰一年識咗好多朋友，仲記得一開始淨係同亞洲人埋堆， 到後來有三五國籍知己劈酒；嗰一年去過莫斯科聖彼得堡睇教堂，亦去過索契 睇山睇海； 仲有仲有冬天同朋友掟雪球滑雪，但係後悔未試過浸喺冰水沖涼， 總之嗰一年有起有跌， 經歷過我人生最開心的事，亦有唔開心， 簡單嚟講算係見識過世界，人生都算無悔。

小弟認識一兩句俄文，有機會可以交流下。 嗰一年其實更後悔自己冇努力咁學好俄文， 唔可以好好咁同朋友溝通， 要明白語言係最大嘅障礙，俄羅斯人英文唔好，要融入佢哋文化，一定要從語言開始， 所以語言唔好令我同屋企人好難溝通， 對屋企人了解唔多亦係我最後悔嘅一件事。

希望各位巴打絲打趁後生， 有機會一定要出去見識下， 除咗美國英國澳洲日本，可以試下去遠啲， 去一啲英文溝通唔到嘅地方，學一門新語言，起碼除咗how r u ,I am fine thank u and u， 同fuck you之外， 仲識講здравствуйте, 同иди нахуй(唔好亂講)

最後，喺呢度分享一套俄羅斯電影，每逢新年前夕，喺俄羅斯某個電台都會播放嘅電影， 差唔多三個鐘，故事反映咗命運嘅無奈同埋諷刺， 唯有去樂觀面對，得閒去睇下，youtube好似有～ Irony of Fate

здравствуйт
點讀 讀極都讀唔到

cyka blyat idi nahui blin

出年去睇世界盃，會去莫斯科同聖彼德堡，去10日，有無咩要特別注意？

我上年都去左LMSU exchange 半年

有無去Kazan

afs

黎緊1月去moscow exchange
想知多d佢地既文化係點

巴打交流有咩唔開心？

去俄羅斯旅行有咩注意，d警察係咪專逗遊客？好擔心

1月頭去應該著d咩先夠暖?

上個月去完嚟 好正
初初都幾驚 身邊好多人都話戰鬥民族危險,講到同印度咁上下....
去完返嚟又覺得唔是呢回事
雖然好多都英文溝通唔到 但大部份都好好人會盡量幫你或者用goolge translate都溝通到
俄羅斯人係好cool,其實都唔是全部係咁
有次路過有班本地後生同我say hi

同埋睇比賽個陣發生咗啲誤會 有個日本人話我坐咗佢個位
其實係個日本人自己搞錯 搞到個職員屌鳩我
好好彩坐隔離嘅俄羅斯人幫我同職員溝通先無事
所以有時都係親身體驗總好過聽人講

點解會想去俄羅斯exchange

印度差好多
鬧事大街有人爆石
乞衣追你九條街

今年獨遊過，真係一街超模咁款

樓主用咩方法學俄文
啱啱開始學，進度好慢
希望出年考到A1

巴打，正喎，我都想返去睇。

俄羅斯煉奶lam lam脷， 有機會試下，或者買番罐返去，有食煙嘅話可以試下當地嘅煙草， 港幣幾蚊，rub50蚊一定有

出門之前記得要去廁所，公廁全部都係收費同好鬼污糟，記得要坐俄羅斯火車，有得瞓覺嗰隻，多啲同隔離左右傾下計， 我嗰時隔離係俄羅斯老婆婆，嗰晚係咁請我食嘢。

三年前，我去嗰時聖彼得堡有遊客周遊券， 好多博物館都係免費，仲記得博物館唔畀影相，要收費嘅。

俄羅斯球迷會好激， 佢哋完全唔識英文， 都冇咩要特別注意，學下俄文你好唔該同對唔住，去感受羅斯人嘅激情吧！

巴打你就好啦，有機會我都想返去繼續讀書，雖然啲人唔係咁友善，但係生活無憂無慮， 巴打，你香港邊間大學交流?你個半年過成點？

有呀， 嗰時係去咗四日旅行，記得同班朋友企咗喺一個大石像前面影相，個石像有好多條鏈綁住， 仲記得有條商店街有隻加菲貓，之後同班朋友去咗咖啡店到吹水。 有晚喺嗰度飲酒飲到嘔。 想知再講

睇嚟你都去過，你係邊一年去邊度？

俄妹是不是好高質

文化係點，好難答喎，當地學生應該一開始會好熱情，但慢慢就會冇禁熱情，最緊要 融入佢哋，主動啲，同埋學好啲語言，自己去體驗當地文化，經歷出嚟吧！

一言難盡，初初有融入唔到外國人圈子， 佢同你冇話題就唔會約你，成班鬼佬去玩， 我就自己一個。之後仲有語言問題，嗰時俄文對我嚟講好難，學得好慢， 成日返學都唔知自己做乜，放學又冇咩活動， 放學畀班人睇住我自己一個返屋企， 感覺都好難受，總之就係一言難盡

之後，寄宿家庭好少溝通，冇咗家人嘅感覺， 有次嗌咗交之後我就轉咗，同佢哋差唔多八個月嘅相處，唉，最後連聯絡方法都冇，係我最後悔嘅。

最唔開心係我違規畀人遣返，連最後同一班朋友講再見機會都冇。唉，想知之後再講

衰咩要遣返咁大獲

同上，廁所要收費嗰啲

人哋話，俄羅斯警察成日會問你攞錢， 但我未試過，有次畀俾警察竇，我同佢話我嚟交流，跟住同我吹左陣水，就冇嘢， 出街帶護照， 正正常常，應該冇乜嘢， 放心大把中國同胞，總有一個喺你左近。

遲下去旅行
想問下有無邊隻VODKA平靚正
都買俾人但自己唔識飲

俄羅斯人英文唔好，呢啲就去俄羅斯旅行嘅樂趣，雞同鴨講， 俄羅斯係一個瘋狂有啲封閉又神秘嘅國家， 不過慢慢開始改變， 感覺越嚟越西化，越嚟越現實。

啊～我越嚟越掛住嗰一年嘅一切， 真係好多第一次，第一次一大班唔同國籍朋友去camp，第一次飲酒飲到嘔，第一次睇雪，玩雪，滑雪， 第一次同朋友討論同性戀問題， 第一次係咁解釋香港澳門中國台灣，廣東話同普通話嘅分別， 第一次俄式桑拿 ，跟住出去吹風， 第一次同朋友去野餐起火燒嘢食，第一次溜冰比人推跌仆街,然後入廠，身邊啲朋友都嚟幫手， 希望呢啲嘢 唔係最後一次， 不過仆街一次就夠。

好多朋友都問過我呢個問題，好問題。

正常人都會揀去美國應該歐洲澳洲等國家， 其實初時歐美熱門國家選擇唔多， 大部份畀人揀曬，我初時都想去北歐國家，起碼歐洲人熱情啲。

但最後選擇俄羅斯， 起碼嗰度夠凍，可以畀我玩雪，最後有個老師同我講，鼓勵我去體驗一啲與別不同文化，除咗英文，學一啲唔同嘅語言， 最後去咗神秘蘇聯遺留下來嘅俄羅斯。

我去到而家都冇後悔過，呢一年徹底改變我所有諗法， 起碼我知道咩叫孤獨，自己一人去面對。

巴打姓黃？

我而家都有繼續學，初學者最緊要背咗三十三個字母，連埋發音背， 記住發音好重要，俄文入面你識個字母點發音，你就識讀嗰個字出嚟，同你英文係唔同。

之後搵一啲俄文歌學， 例如俄羅斯國歌，學下啲生字，分析入邊用咗啲咩文法。 跟住跟住佢唱跟住佢讀。

進步咗之後，可以下載俄羅斯電台，每日十分鐘聽下。 慢慢就會進步， 進階可以攞本書嚟睇，跟住嚟抄寫，好似你小學學英文，

最緊要識多啲生字同埋點講，文法點用。

後生俄妹其實真係好靚身材好好，不過老咗體重會激增，有去過俄羅斯，你會見到嗰度啲老人家大部分有個大肚腩

其實嗰一年我覺得俄羅斯啲女仔好隨波逐流 ，冇咩性格，都唔會睇人內心，靚嗰啲越多朋友，好 charm，鍾意social，可能我性格唔係咁， 學校識唔到好多人，又矮又細粒， 好似要你高大靚仔大隻，又要好charm多朋友先識到佢哋。

只可以怪我係 毒L 一個

屌左咩女 十個月

如果係幾年前，我一定唔會講出嚟
不過而家睇化咗當係自己瘋狂嘅歲月，
呢個更加係一言難盡。

簡單嚟講，交流時一定會有啲規矩，一定要守，犯咗就要遣返，例如嗰啲唔比吸煙，飲酒，吸毒，揸車，逃課，離家出走唔返屋企，同自己一個去旅行。

我梗係冇咁蠢，因為吸煙飲酒畀人遣返， 但係畀人發現過， 我嘅死因 喺自己去旅行。

俄羅斯好大，佢哋話去旅行好危險我去咗探朋友，畀人發現咗，想知詳情之後再講。

Svedka Sovetka 都唔錯，我之前買手信，係一個俄羅斯娃娃入面裝咗一支小嘅 Vodka都幾靚，幾適合送畀人

有冇

小弟姓陳， 睇嚟你識一個去俄羅斯交流嘅朋友係姓黃嘅，有機會可以認識下，交流下

D俄佬係唔係個個都好大隻

俄羅斯 要買魚子醬 好正

More
原來嚴到咁..

I know that feel
有時都唔知點解冇啦啦唔開心
好彩都有d亞洲同學 有時距離感冇咁大

樓豬第一個post就直線自爆？

唉，佢地又錯唔曬嘅 。

More
想聽多d Moscow/ St. Petersburg以外嘅遊記

你去讀中學呀？咁多規矩

唔講得屌女？

以前有諗過
但學校無得揀去俄羅斯

終於有時間回覆，sor，<遣返之旅1>

先解釋下喺俄羅斯要見朋友係有幾難。嗰一年係8月尾去到6月尾，一開始去到有一個迎新營，係我成世人最開心嘅日子， 第一次有咁多世界各地嘅人見面，認識，分享，交流。 嗰一年年就係呢一班朋友，一齊喺俄羅斯交流十個月，問題係俄羅斯好大，大家各有各寄宿家庭，住喺唔同嘅地方，而我個城市有七個人， 禁止自己旅行。

雖然每年都有幾個大camp聚一聚， 但係就分開咗東西兩邊， 我係東邊，camp中只有東邊交流生，所以有啲朋友一年見得二次， 第一日同最後一日。

話說，故事開始喺五月尾，上課天完曬，學期完咗，5月尾去咗聖彼得堡參觀，5月26去到6月1號，聖彼得堡唔係重點， 以後想知再分享， 喺途中我同朋友傾偈時發現，再過多兩個星期， 喺西邊Region 會有一個camp，原本係畀西邊嘅交流生參加， 但我知道有一個德國朋友佢申請到過去， 佢同我講有一個義工邀請佢(一個當地嘅大學生volunteer )

我同嗰個義工關係幾熟，佢叫Daniela， 西便嗰啲活動大部分都係佢搞，佢係大學生，年青人，比較同我哋交流生熟， 之前成日嚟莫斯科嗰邊參加我哋啲導向參觀活動， 所以同佢關係唔錯， 我聽到有呢個camp之後，我即刻搵搵咗Daniela，問佢關於嗰個camp嘅情況，我都有興趣去，有啲朋友差唔多成年冇見，同埋嗰邊有幾個香港絲打交流生，見面諗住同佢哋講下廣東話， 要知道成年冇講，溝通好少，總之就好想同佢哋見面，分享返大家近況， 要知道嗰邊好少人可以分享我嘅心事，自己俄文唔係咁好，好多困難，唔開心自己收埋收埋，好多心事噏住。

西邊我要去camp嗰個城市叫Ekaterinburg 葉卡捷琳堡，Danila 話我而家有啲遲同佢講，好難安排到，因為要申請批准要安排好多嘢， 嗰個德國朋友好早申請咗，有義工陪佢個去，寄宿家庭嗰啲問題又搞掂曬， 而我啱啱又轉咗寄宿家庭，突然同佢哋講，要去西邊(要搭幾日火車去嘅地方)成個星期一定冇可能，所以都係暗中安排。

聖彼得堡返嚟之後，仲有大概二星期時間安排，寄宿家庭問題擺埋一邊，至少要有一張火車票，搭火車去Ekaterinburg一定要喺莫斯科先買到車票，好似有網上購票但係我唔係好識，又要網上付費好麻煩，搵一日得閒冇嘢做， 瞞住屋企人，坐兩個鐘火車去咗莫斯科買票，其實咁樣都算係佢自己去travel，俾人捉到都要返香港， 但係你唔過夜，即日來回好快， 根本冇人會知。

搭火車去莫斯科買飛， 去到係個大火車站唔知應該去邊度買， 詳情唔係好記得，但最後幾經轉折下去咗一個櫃檯，嗰個人識少少英文， 好似同佢講話6月14號要去到， 6月18號嗰邊返，最後都成功畀我用咗五千幾rubles 買到嗰張火車飛....... 故事待續

搵到幾張同個義工嘅對話

我哋一班亞洲朋友喺嗰一年交流入面最熟，可能我哋亞洲人比較怕醜，文化比較接近， 好似一啲party， 外國人鍾意圍埋一圈喪跳 我哋亞洲嗰班就企喺側邊。

嗰一年有泰國，日本，indonesia ，特別係嗰個日本男仔，返咗呢幾年之後仲有聯絡， 畢咗業之後，有次去日本返嚟嗰時miss左班機，跟住冇地方住去咗佢屋企， 同佢傾番幾年前嗰啲嘢，有一晚傾通宵，住咗幾日，黐飲黐食仲要黐住， 嗰幾日真係呢幾年最開心， 嗰幾日遲啲再分享。

只係去過一次莫斯科轉機，成功過用俄文答關員同埋叫嘢食
問個女侍應Вода бесплатная?仲要畀人笑, 唔知笑乜鳩

嗰一年去過好幾個地方

我自己住喺Klin , 第一個去嘅地方梗係莫斯科，因為喺附近， 11月頭去咗索契Sochi， 之後一月頭去咗沃羅涅日 （Воро́неж）， 之後Kazan，St. Petersburg , 同埋自己偷去嘅 Ekaterinburg ， 仲有其他小城市。

記得參加嗰啲旅行好貴，sochi嗰個17000rubles 。

嗰陣喺莫斯科機場瞓, 瞓瞓吓對面有個死酒鬼用英文問我有冇vodka
我話冇, 跟住唔撚理佢繼續瞓啦
佢話喺俄羅斯vodka同錢一樣咁重要
我繼續唔睬佢, 佢好似好撚唔滿意, 過咗幾分鐘我隻左手突撚間有啲黏液
但我幾秒後開眼, 見到條友依然坐喺三米之外, 同人吹緊水
跟住我就去廁所洗手轉位繼續瞓
去到今日我都未知究竟堆黏液係乜嚟 係條友既傑作定係咁啱有督雀屎跌落嚟

你當係高中交流，我讀完中四去， 一開始佢安排class 8 (form3?)，之後我轉去class 10(form 5?)，但我成日去小學上俄文堂， 學АБВГ, 你當係學abcd，由讀音，點樣寫開始， 同啲小朋友一齊好開心，好搞笑，我唔識俄文，但係佢哋會講唔停。

我都覺得麻煩， 其實好多交流生都唔守規矩， 特別係意大利嗰班， 酒，煙，大麻，自己周圍去，我其實算係守規矩。

下年好想去睇下俄羅斯玩下
但窮遊
係俄羅斯有冇咩慳錢法
同埋危唔危險
去過德國同美國都覺得安全麻麻地
會唔會仲危險過美國德國
同埋平均洗費係幾多

唉如果我中學就有學俄文跟住又有得去就好
俄羅斯啲中學學生妹

德國安全麻麻地? 邊方面
利申住咗加埋近兩年

我初時都唔知，睇睇下報紙，見到AFS就去咗俄羅斯， 其實巴打我話你知，依家去俄羅斯讀書都未算遲。

呢個世界真係好鬼大，趁後生去見識多啲， 人生使唔會白白嘥曬。

巴打，你真係見識少，俄羅斯大把酒鬼， 只可以怪佢哋社會制度冇咁好， 有好多無業遊民。

有一次喺莫斯科搭地下鐵，一入到去見到成地係水，有一個俄佬挨住張凳，佢應該醉咗冇咩知覺，手入邊嘅啤酒係咁倒出嚟，個個人感覺上見慣不怪，最後連個啤酒樽都跌埋落地。

佢哋十幾歲開始養成呢啲習慣，冇嘢做就圍埋一堆吸煙飲酒，雖然我都試過，終日無所事事，冇咩目的， 宜家諗返起都覺得好頹。

佢哋冇嘢做，成日一得閒就去公園玩單槓， 可以解釋點解俄羅斯人咁大隻

想窮遊，可以坐火車但係搭好耐，俄羅斯其實消費唔貴，去到食平啲，佢嗰度啲超級市場買嘢都幾平，想慳錢就少啲去餐廳食嘢，留返啲錢坐多幾次火車，去多啲地方，搵下一啲青年旅館。 仲有搵下有冇週遊券，我去嗰時聖彼得堡有。

其實都唔係好危險， 正正常常唔會好危險，只不過嗰啲人處理手法比較激動。

但係遇到有事，一定比德國美國處理得差， 自己小心啲唔好受傷， 我嗰時整親去醫院， 發現醫療系統唔係咁先進，去到醫院冇咩醫生

公園玩單槓呢樣嘢唔錯, 但反而歐洲某啲國家我嚟咗成個月都未見過一條單槓, 而家我好手痕想做pull-up都唔得

好多難民
同學去exchange比人偷嘢
我去旅行又比人偷嘢

易唔易比人搶嘢偷嘢個d
戰鬥民族咁高大
生事上黎好麻煩

我自己一個人去過莫斯科幾日，感覺良好
冇穿冇爛返黎，起碼搬親行李都有人主動幫忙
佢地啲英文係非一般地差，但都會盡量同你溝通
其實去邊到旅行都好，都係要有警覺be alert
同埋其實都幾多大陸人去

咩城市畀人偷 難民重災區慕尼黑?

柏林

有冇日本人英文咁差
一句俄文都唔識
諗住背左句多謝同sorry嘅俄文就去

柏林都算係龍蛇混雜之地 去啲移民比例少啲, 規模細啲既城市會好好多

起碼學咗啲字母先, 肯定有用

差過
試過啲人連飲品size: small medium large都讀唔到，拎幾隻杯俾我睇算
不過係有趣經驗

btw 去到嗰邊反而畀大陸人幫咗兩次
我買sim card嗰陣我聽唔明咩叫платить наличными (用現金畀錢), 個大陸人幫我翻譯
又有個東北佬話可以同我share的士搭
我漸漸講得要提防既係大陸入面既大陸人多, 出面啲大陸人好多時都係當你同鄉心態會肯幫下人

我係美國，d中國人都幫我好多
中國入面嘅中國人
中國出面嘅中國人算係信得過
學d字母要幾耐架
有冇咩語言相似
剩係識中英日西文

學字母兩星期學晒, 如果要識晒發音規則就五六個星期啦 (講緊跟course上)
俄文似德文, 認真 可惜中英日西文都冇case system, 冇case system就好難話相似, 因為俄文既神隨就係瘋狂轉case inflexion

俄妹同嗚黑蘭妹都有細細粒，當然一樣好charm. 不過我識個o的都係exchange ,本身未去返俄國，溝通都係用英文。

香港一般中學雞一樣毒撚到出煙，好難溝架啦。俄仔中學雞仲痴線，身為男人好易兩句唔埋就隻抽，或被群抽！ 掙女更係睇你朋友多少，講惡已上黎外來交流生佢地更加兇狠！
當年加國冇乜中國人，同是香港人o既中學雞同大學雞就算撚數把啦，平時鳩流流講就天下無敵，一要出頭講數群抽一定粒水四散，對比越南仔泰仔同班印印巴巴o既團結簡直樣撚衰！
以前係加國班俄仔就係比到我咁o既feeling .
因為都溝過一個俄妹同嗚黑蘭妹，索就一定，但作為一個港燦，因掙女問題同班俄仔黎講點都係拉上唔少麻煩，還好o既係性格上我本身都喜歡同鬼仔及其他國籍o既friend , 有返一定圈子先冇事。

俄羅斯妹正唔正

execl7y!! 起碼唔會變鍵盤(建國) 戰士，同埋女人(包括佢老母) 一定唔係雞就公廁先

一個係在外國， 除非你或你老豆你富豪，一般平民窮撚，你都會無得選擇學習點樣面對財政，孤寂，失落，交際困難。。等等大里負面情緒。 同時也會體會到更多年少輕狂，除非你真係好自閉同好癈，唔係環境點都迫到你變得不再毒撚。

其實係人在異地問題o者，以前長注加國，個時冇乜大陸人，但有咩事一定係大陸人幫得最多。唔係話其他國籍o既人唔好，但始終唔會咁訓身去幫。 而家一年兩拿都會返加拿大一次半次探下朋友，雖則說蝗化嚴重，但只要你平常心，其實又好似冇乜野問題。
但同一個人返到大陸就會變哂，成個生態環境變左，人o既心自然都會變，幾friend都好，都會變得計算，現實。

more
btw 去Sochi做咩

暑假去完德國我覺得治安幾好wor
美國就

今晚再回覆，打埋嗰個<遣返之旅2>，19副學士好多project要做， 諗下遲啲做嘢，儲錢返去俄羅斯讀算，起碼學好啲俄文，可以做一啲中俄貿易公司。

其實嗰年臨出發之前，我朋友畀咗本日記我寫， 嗰一年每日我都用咗幾分鐘去寫，遲啲出post有冇興趣。

中俄貿易公司

大把支那人同你爭喎。

除非香港同俄羅斯之間貿易

中俄邊度到你做。

咁多支那留學生。

俄羅斯冬天係唔係好凍

根據你張相vk一search就搵到你

聖比德保果邊有咩好行好食推介

有興趣。

黎緊6月去俄羅斯，想問有咩網站有俄羅斯既資料
或者邊到可以買俄羅斯旅遊書

上論壇睇

書真係得 LP 叫做幾齊。

其他中文書寫得真係好片面，同睇你想玩幾深入，大路城市就冇問題。

不過第一次去，都係大路嘅多，網上搵料都好足夠。

可唔可以分享下捲舌音有咩方法可以發倒？

er左？

去聖彼得堡exchange 好唔好？
同埋去俄羅斯exchange 有咩好or特別之處？

同我差唔多

潛左水2年，最近得閒啲推下先

不了，要去一定老美，而家嘅我會覺得俄羅斯人係識得飲伏特加嘅大陸厘

我出100贊助你去俄羅斯流浪

分享下個旅程

記得買本Saint Peterburg pass

好想去莫斯科留學一年學俄文，
想問吓唔計學費同住宿，一年要預幾多錢到？